<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: daily | 丘海东]]></title>
  <link href="https://qiuhaidong.github.io/tags/daily/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="https://qiuhaidong.github.io/"/>
  <updated>2025-02-08T23:15:54+08:00</updated>
  <id>https://qiuhaidong.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[丘海东]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[知自己，识世界]]></title>
    <link href="https://qiuhaidong.github.io/blog/2223/12/21/day-79/"/>
    <updated>2223-12-21T01:37:47+08:00</updated>
    <id>https://qiuhaidong.github.io/blog/2223/12/21/day-79</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>正视缺点  付诸行动  做人简单  积极  有趣</strong><br/>
<strong>饮食 作息 运动 生活 工作 - 回归正常</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[股市]]></title>
    <link href="https://qiuhaidong.github.io/blog/2124/03/19/stock-market/"/>
    <updated>2124-03-19T01:10:44+08:00</updated>
    <id>https://qiuhaidong.github.io/blog/2124/03/19/stock-market</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ol>
<li><strong>基本面</strong>好，大盘跌，个股低位，入。</li>
<li><strong><del>山顶接盘</del></strong>。</li>
<li>目标，股价<strong>波动</strong>，<strong><del>患得患失</del></strong>，到预期，再出。</li>
<li><p><strong>耐心</strong>，等待进、出时机。</p></li>
<li><p><strong>不执拗</strong>于<del>最低点、最高点</del>，以免错失时机，因小失大。</p></li>
<li><p><strong>学习</strong>：股市、金融知识，关注世事、时局，了解行业、公司。</p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[很多世事都是悲哀和无奈]]></title>
    <link href="https://qiuhaidong.github.io/blog/2025/01/27/henduoshishidushibeiaihewunai/"/>
    <updated>2025-01-27T21:22:46+08:00</updated>
    <id>https://qiuhaidong.github.io/blog/2025/01/27/henduoshishidushibeiaihewunai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我父亲，本来认知就低，性格脾气也差，还长期吸烟和严重酗酒，7年前一场大病，酗酒高血压，脑干出血，医生下了病危通知书，虽然命救了回来，但脑子大受损伤。<br/>
他自己死过一次，想了想，把酒戒了，但烟瘾却更甚。<br/>
大病之前，我们身边的所有人都劝过他戒酒，但他的性格，别人越劝，他越反着来。<br/>
这些年，他整天不断地咳嗽，吐痰，健康和卫生情况一塌糊涂，我作为儿子都不愿意和他待一屋。<br/>
我呢，普通人一个，没本事，一个月就几千块工资。<br/>
去年，他对我说，我也35了，结婚的事如何想。<br/>
我能怎么想，我这样子，他这样子，怎么可能会有一个正常的女人愿意嫁给我。<br/>
我的人生如无意外就这样了，过些年，他走了，我也过了还能结婚的岁数，一条光棍，倒也省事。<br/>
挺无奈的。<br/>
我有个小学的学姐，个人条件很好，从小品学兼优，深圳大学毕业，虽不及清北，但相对于普通人，真的很好了。<br/>
然而，她父亲也是酗酒，比我爸更惨，全身瘫痪，这几年，唉，她因此很多事情也被耽误了。<br/>
悲凉悲哀。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[人与人的缘分，如此的浅薄]]></title>
    <link href="https://qiuhaidong.github.io/blog/2025/01/23/renyurendeyuanfen,rucideqianbao/"/>
    <updated>2025-01-23T21:21:33+08:00</updated>
    <id>https://qiuhaidong.github.io/blog/2025/01/23/renyurendeyuanfen,rucideqianbao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我堂大哥，今年才46岁，前几天，猝然离世。<br/>
我们从小住在一起，他比我大11岁，小时候他一直照顾我，对我们所有的堂弟妹都很疼爱。<br/>
我们老家在山上，村里的小学在山脚下，于是在我姐到了读小学的时候，为了方便，我爸妈带着我们三姐弟离开了老家，到山脚下租房工作生活。<br/>
我爷爷五个子女，我爸排第二。我堂哥堂姐是三兄妹，我家是三姐弟，我两个姐姐。我们读小学的时候，堂哥堂姐他们已经是到镇上读中学了。<br/>
对于小时候很多的记忆，我已经挺模糊了，依稀还记得，他们周末放假回家（周一到周五是要住校的），从镇上回来，经过山脚，我看到了，是经常追随着他们回山上老家的。我爸妈在山下工作，所以我回山上的话，是我伯母堂哥堂姐他们照顾我。<br/>
记得有一次，好奇怪，我看到他们回来了，自己拿了几件换洗衣服，就跟着他们，应该是那时我还太小，很多事情都不懂，又或者是我太顽皮，我爸妈不让我回山上麻烦伯母他们，反正就是我远远地跟着堂哥堂姐，又不敢叫他们，后来他们发现了才叫我走上前。很多的细节我都不记得了，现在我推断，他们发现我后，还得让一个堂哥回去告诉我爸妈我的去向。<br/>
反正我没上学时，或者上一二年级时，我经常回山上，都是伯母堂哥堂姐照顾我。<br/>
再过几年，堂哥堂姐已经是分别读高中，中专，大专了。堂大哥读完高中就出去打工了，堂二哥在成都读中专，堂姐在广州读大专。大哥是1978年出生的，二哥是80年。堂哥堂姐他们放假回来，也会在山脚下先和我们家聚一聚，聊聊天，再回山上。<br/>
到我读初中了，要到镇上住校，我们又搬回了山上老家，而堂哥堂姐已经是毕业工作了。<br/>
过年回家，我们才能见面。<br/>
如此两三年吧，再之后，堂二哥结婚生子，长居广州，伯父一直都是在外工作，伯母也跟着从老家到二哥那照顾孩子，堂大哥堂姐也是在外工作。过年他们也是在广州，很少回老家，我们就更少见面相聚了。<br/>
大概算一下，从我读高中，大学，以及刚出来工作的时候，期间十年左右，都很少见面。<br/>
再之后，我换了工作，也上广州打工，才多见了几次。<br/>
而单算我和堂大哥的见面次数，从05年我上高中，到现在2025年，20年呀，20年，只见了两面。<br/>
我读书时，大部分时间都是学校，他有时回老家，我在学校，见不上一面。他工作，多地辗转，我工作时也是到处奔波劳碌。<br/>
我小时候，小时，初中，我们都常见面。<br/>
而之后，这20年，我们的缘分，浅得只有两面。<br/>
这些年，他经受着家庭的变故，工作生活的不如意，也困于自己的认识能力及性格缺点，命运的幸运鲜有青睐于他，生活的煎熬却一分不少。他就和自己，和生活，和命运犟着。<br/>
我认为自己是一个坚定的无神论者，有时也不禁要问，命运为何让他如此艰苦？是的，我堂大哥读书不多，认知能力不很强但也肯定不是愚笨的人，他有他的缺点，但从不做伤天害理的事，绝不是奸恶的人。甚至我想，他如果心肠坏一点，说不定还多些变通，可能还不至于如此饱受煎熬。<br/>
善良，或者说，不作恶，似乎并不多能让人免于命运的苦难折磨。似乎只有提高自己的认知，愿意接受，愿意妥协，愿意改变，才能不头破血流。<br/>
改变自己，听着挺容易是吧，但人的性格，十来岁成形，之后都是小修小补，很少有人能大改。人的认知，从小接触到的一切，形成的对世界的理解，思考的惯性和方式，要改变，就是要否定过去的自己，否认自己的三观，否定自己的思考结果及思考方式。不亚于把自己敲碎，丢弃，再建立不一样的自己。<br/>
简单点说，就是不要犟。从现实的结果，反推证明自己是错的，接受自己是错的，然后尝试去做正确的事。<br/>
因为犟，我堂哥觉得自己过得太糟，封闭了自己，结果思想走进了死胡同。如果这些年愿意多和身边的人聊聊，大概能过得好些。<br/>
说别人容易，说自己难。我这些年，又何尝不是一个人扛着，犟着。<br/>
与生活命运和解吧，和自己和解吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Day 146：获利和被套的心态、处理能力]]></title>
    <link href="https://qiuhaidong.github.io/blog/2024/12/23/day-146/"/>
    <updated>2024-12-23T00:49:32+08:00</updated>
    <id>https://qiuhaidong.github.io/blog/2024/12/23/day-146</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>淘股吧：<br/>
我最大一个的问题是心态：<br/>
被套后就感觉人生陷入了低谷，对什么事都提不起兴趣。<br/>
一个涨停后就好像看到了海景别墅在向我招手，非常的自信。<br/>
有的时候上午还津津乐道，下午就变得萎靡不振了。<br/>
太自信的时候往往就会亏钱，这时主观意识非常浓烈，从来不会质疑自己的看法，只想着快点买入股票，别错过赚钱的机会，在这种状态做出来的决定大部分都是错的。<br/>
亏钱后就由过度自信转为灰心丧气，然后操作就更加不上心，结果导致恶性循环。<br/>
这些是我要克服的问题，不管什么时候都不要失去理智。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
